（知識分享) 世界上嘅民族,保護你哋最寶貴的財產

歷史知識分享，似唔似依家？

黃禍（英文：Yellow Peril）係19至20世紀上半葉時歐美白人社會對以中國為首亞洲民族主義國家（黃種人），嘅偏見用語。尤其著名嘅係德國皇帝威廉二世畫嘅一幅名為《世界上嘅民族，保護你哋最寶貴嘅財產》嘅漫畫，喺嗰幅漫畫中一個跨住烏雲嘅佛飛向前方，而歐洲民族嘅代表（法國、德國、意大利等）就不安噉注視住佢。爾幅畫亦體現咗20世紀初歐洲國家承認東亞有威脅歐美喺世界上嘅霸權嘅潛力。

因素
中國仇外情緒
內文： 天朝上國、 義和團、 義和團揭帖、 同 晚清改革
當時晚清未能現代化國際化，所以做出好多野蠻行為，西方人已經有深刻印象。一個由中國政府以隻眼開，隻眼閉方式縱容所謂義和拳仇外武術組織，早已惡名昭彰。拳民對在中國境內外國人造出野蠻同血腥行為。義和團打家劫舍，殺害洋人，火燒教堂，令人恐懼

文化恐懼
當初，東西文化甚至宗教、經濟，社會，政治方面差距。東方人對西方世界存有誤解，重要排除基督教文明，同時可能出現東方文化入侵西方情況，重有種族一體化造成恐懼，結果東西方種族主義開始變成敵視。一夫多妻制下中國社會會被西方種族主義者認為，數量上威脅一夫一妻制西方國家，加上當時期中國民族主義恐懼西化，並存有西方侵略者想法，中國敵意會被視為有「報複」可能性，由達爾文主義物種進化爭奪世界角度，奧地利格式塔学派祖師克里斯蒂安·冯·厄棱费尔，指出種族鬥爭中黃種人獲勝會造成西方種族清洗。战间期，“猶太人”，共產主義（包括中共）成為對右翼歐洲世界中，唯一政治同文化威脅。

資料來源：

P牌推唔到

希望有人睇下

殘體字轉唔晒

Oh, thx